<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Gerai Inovasi</title><link>https://geraiinovasi.com/blog/</link><description>Recent content on Gerai Inovasi</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>id</language><copyright>Gerai Inovasi</copyright><lastBuildDate>Wed, 09 Mar 2022 15:32:20 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://geraiinovasi.com/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Membuat Windows Menjadi Developer Friendly Menggunakan Package Manager Scoop</title><link>https://geraiinovasi.com/blog/post/membuat-windows-menjadi-developer-friendly/</link><pubDate>Wed, 09 Mar 2022 15:32:20 +0700</pubDate><guid>https://geraiinovasi.com/blog/post/membuat-windows-menjadi-developer-friendly/</guid><description>
Windows layaknya linux dan macOs dapat menjadi operating system yang sangat friendly bagi developer ataupun programer. Jika di linux kita dapat menginstall banyak program dengan package manager seperti apt atau brew pada mac, maka di windows ada sebuah package manager yang bernama scoop
Untuk menginstall scoop silahkan buka powershell dan ketik perintah
1iwr -useb get.scoop.sh | iex Setelah scoop berhasil diinstal kita dapat cek status scoop dengan perintah
1scoop status Scoop is up to date.</description></item><item><title>LED Blink Esp8266 menggunakan Bahasa Lua</title><link>https://geraiinovasi.com/blog/post/esp8266-lua-basic/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 16:46:49 +0700</pubDate><guid>https://geraiinovasi.com/blog/post/esp8266-lua-basic/</guid><description>
Esp8266 adalah mikrokontroler yang menggunakan cpu buatan espressiff system. Mikrokontroler ini mempunyai kelebihan dari pada mikrokontroler berbasis AVR yang sering dijumpai pada arduino. Kelebihan utama esp8266 adalah mempunyai wifi builtin sehingga dapat terkoneksi ke jaringan wifi tanpa module tambahan.
Esp8266 dapat diprogram dengan berbagai cara, salah satunya adalah menggunakan arduino ide. Selain mengguakan arduino ide esp8266 dapat diprogram menggunakan lua (nodemcu), python (micropython), bahkan menggunakan javascript (espruino)
Pada tutorial kali ini kita akan mencoba memogram esp8266 menggunakan lua.</description></item><item><title>Mendapatkan Token Oath2 Github menggunakan Web Browser dan Postman</title><link>https://geraiinovasi.com/blog/post/oath2-github/</link><pubDate>Wed, 04 Nov 2020 18:42:40 +0700</pubDate><guid>https://geraiinovasi.com/blog/post/oath2-github/</guid><description>
Login ke akun github anda lalu buka Developer settings untuk membuat aplikasi oath2 baru. Kemudian buat aplikasi baru dan isi data yang diperlukan Kita akan menggunakan http://127.0.0.1/callback sebagai Authorization callback URL agar saat authentikasi berhasil kita akan dialihkan ke alamat yang aman (localhost).
JANGAN menggunakan alamat yang tidak aman sebagai Authorization callback URL. Gunakanlah alamat yang aman seperti http://127.0.0.1/callback
Setelah berhasil mendaftarkan aplikasi oath2 kita akan dialihkan ke halaman pengaturan aplikasi.</description></item><item><title>Enkripsi AES-GCM pada Beberapa Bahasa Pemograman</title><link>https://geraiinovasi.com/blog/post/aes-gcm-encryption/</link><pubDate>Sun, 18 Oct 2020 19:02:48 +0700</pubDate><guid>https://geraiinovasi.com/blog/post/aes-gcm-encryption/</guid><description>
Artikel ini berfokus pada hasil enkripsi aes-gcm pada python, golang, javascript, dan c++. Setiap bahasa pemograman akan mengenkripsi teks Everything has changed. It all happened for a reason. Setelah dienkrip, teks tersebut dikembalikan lagi ke bentuk original. Ada beberapa hal yang perlu digingat:
Key berukuran 32 byte dan nonce berukuran 12 byte key bernilai 1-32 dan nonce bernilai 1-12 Setiap bahasa pemograman menggunakan key enkripsi dan nonce yang sama (for convinience of this article) Hasil enkripsi ditampilkan dalam format (Teks terenkripsi + tag autentikasi) dengan encoding base64 Perlu diingat bahwa key seharusnya di dapatkan dengan cara yang aman menggunakan hash dan salt (scrypt, bcrypt, pbkdf2, dll).</description></item></channel></rss>